---
title: "Naoki OKAMURA a.k.a nyarla"
date: 2018-11-13T00:00:00+09:00
---

![Avatar Image](/assets/avatar.svg)

# 岡村 直樹<br>(a.k.a にゃるら)

輝かしい青春なんて<ruby>失<rt>な</rt></ruby>かったヒト。

2018年10月現在、[N高等学校](https://nnn.ed.jp/) で学生をやっています。

（ちなみに『ねとらぼ』などに寄稿されている『にゃるら』さんとは別人です）

## プロフィール

1988年2月28日生まれ。『**輝かしい青春**』なんて<ruby>失<rt>な</rt></ruby>かったヒト。

地元の進学高に在籍していた2003年の中旬ごろに特段の理由もなく精神的に不安定となり、
それ以後、 *統合失調症* ・ *うつ病* ・ *自閉症に近しいASD* （ *自閉症スペクトラム障害* ）などと診断され現在に至る。

しかしながら近年の体調は回復基調になっており、2015年に開催された[YAPC::Asia 2015 Tokyo](http://yapcasia.org/2015)へ参加したほか、
それ以後の [YAPC::Japan](https://yapcjapan.org) の主催するカンファレンスへ参加できるほどには回復して来ている。

また、2017年には円滑な社会復帰を見据え、

  * [私立角川ドワンゴ学園・N高等学校](https://nnn.ed.jp/)

へ自らの意思で二年次生として編入学し、2018年10月には無事に三年次へ進級するなど、
日々真面目に学業などに取り組んでいる。

## 所有スキル

2006年から2018年10月現在に至るまで、個人的な趣味として継続したプログラミングを行なって来ており、

  * Perl5
  * Go
  * JavaScript
  * HTML5 / CSS3

などは扱える様になっている。

また過去に扱った事があるプログラミング言語は次の通り（順不同・習熟の程度を問わず）：

  * Python
  * Ruby
  * PHP
  * CoffeeScript
  * TypeScript
  * JSX（DeNAの方）
  * Nix Expression Language（NixOS）
  * Elm

## 趣味

  * ブログ執筆（2006年6月より始め、2018年現在も続いている）
  * 歌唱（ギリギリで両声類）
  * DTM（下手の横好きレベル）
  * イラスト（ﾜﾀｼﾁｮｯﾄﾀﾞｹｴｶﾞｹﾙ）

## 職歴

2018年10月現在、特にこれといった職歴は無い。

（N高に入学するまでの期間は、病気治療と病状緩和のリハビリへ専念していたため）

## 学歴

  * 2017-10 - 20XX-XX : N高等学校（在学中・2018年10月現在3年次生）
  * 2004-09 - 2008-XX : 地元の定時制高校 → 通信へ転籍 → 病状が安定せず自主退学
  * 2003-04 - 2004-09 : 地元の進学高校 (途中自主退学)
  * 2000-04 - 2003-03 : 地元の中学校
  * 1994-04 - 2000-03 : 地元の小学校

## 病歴

2018年10月現在、診断されている病状・病名は下記の通り：

  * *自閉症スペクトラム障害*
    * いわゆる *発達障害* 。他人に共感を示したりする事が困難
    * *アスペルガー症候群* と言うよりは、*自閉症* に近しいらしい
    * 27歳の時に初めてこの診断名が付いた
  * *うつ病*
    * 現在治療中の診断名。元は季節性の症状だったが、家族が倒れた事を切っ掛けに悪化した
    * 最近ではN高のスクーリングを一週間気合いで通い切った事で再び悪化した
    * とは言え、服薬によって学業に支障を及ぼさない程度には病状はコントロールされている
  * *統合失調症*
    * かつての診断名。現在の主治医曰く、本当に統合失調症だったのかは疑問が有るらしい
    * ただこの診断名が出た当初と現在の通院先は異なっており、本当の所は不明
    * なお、今現在はほぼ病状らしい病状は治まっており、おそらくは寛解状態だと思われる

また、上記の診断名などを理由として下記の公的支援を受けている：

  * 障害者基礎年金二級
  * 障害者福祉手帳二級
  * 自立支援医療制度（重度かつ継続）

それと、上記の診断名以外にも自己の性別に違和感のある、

  * *性別違和*

も有るには有るが、これについては *うつ病治療* や *学業優先* のために特に病院などには通っておらず、
今のところ一応は男性として生活している。

## 通院歴

  * 2008-現在 : 近場の精神科（デイケアを含む）
  * 2004-2008 : 遠方の大学病院（紹介）
  * 2003-2004 : 遠方の心療内科

## カンファレンスなどの参加歴

  * YAPC::Okinawa 2018 ONNASON（学生参加）
  * YAPC::Kanwai 2017 OSAKA（個人スポンサー）
  * YAPC::Hokkaido 2016 SAPPORO（一般参加）
  * YAPC::Asia 2015 Tokyo（一般参加）
  * 名古屋で Perl をゆるく語る会

## ネット上での活動

  * [カラクリスタ・テック](https://tech.nyarla.net/)（技術ブログ）
  * [カラクリスタ・ノート](https://scrapbox.io/kalaclista/)（ブログ・再編予定）
  * [カラクリスタ・ブックマーク](https://scrapbox.io/kalaclista-bookmarks/)（ブックマーク・廃止予定）
  * [煉獄失墜楽土・NY.AR.LA](https://scrapbox.io/kalaclista-rakudo/)（雑記）
  * [GitLab: @nyarla](https://gitlab.com/nyarla) (開発・移住した)
  * [GitHub: @nyarla](https://github.com/nyarla/) (開発・停止中)

## 連絡先

  * <nyarla@thotep.net>

2018年10月現在、自分は、 

> *Twitter* や *Facebook* を始めとした SNS のアカウントは所持しない

という方針を採っているため、公になっている連絡先は上記メールアドレスのみです。

また、自分には *自閉症スペクトラム障害* に起因したコミュニケーションの不得手もあり、
場合によってはメール連絡に返信しない事も有り得ますので、その点はご了承ください。
（ただし、返信が必要と判断される場合には適宜返信します）
